export const quizQuestions = [
  {
    question: 'Sifat-sifat benda padat adalah sebagai berikut, kecuali...',
    optionA: 'Memiliki bentuk dan volume yang tetap',
    optionB: 'Dapat berubah bentuk dengan cara tertentu',
    optionC: 'Partikel penyusunnya bergerak bebas',
    optionD: 'Tidak bisa mengalir',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Benda cair dapat menempati satu ruang, ini adalah sifat benda cair yang menunjukkan...',
    optionA: 'Massa dan berat benda cair',
    optionB: 'Dapat meresap melalui celah-celah kecil',
    optionC: 'Mengisi seluruh ruang yang ditempatinya',
    optionD: 'Permukaan benda cair yang tenang selalu datar',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Benda gas memiliki sifat berikut, kecuali:',
    optionA: 'Dapat mengisi seluruh ruang yang ditempati',
    optionB: 'Partikel penyusunnya teratur dan rapat',
    optionC: 'Menekan ke segala arah',
    optionD: 'Tidak memiliki bentuk atau volume tetap',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Benda cair dapat melarutkan zat tertentu. Contohnya adalah...',
    optionA: 'Air yang melarutkan garam',
    optionB: 'Es yang melarutkan gula',
    optionC: 'Kayu yang melarutkan minyak',
    optionD: 'Batu yang melarutkan air',
    correctAnswer: 'A',
  },
  {
    question: 'Berikut merupakan contoh dari benda padat yaitu...',
    optionA: 'Plastisin dan Sabun cair',
    optionB: 'Pensil dan susu',
    optionC: 'Meja dan madu',
    optionD: 'Buku dan plastisin',
    correctAnswer: 'D',
  },
  {
    question: 'Air yang berubah menjadi es di dalam freezer adalah contoh perubahan wujud...',
    optionA: 'Mencair',
    optionB: 'Menguap',
    optionC: 'Membeku',
    optionD: 'Mengembun',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Proses perubahan wujud benda yang terjadi ketika air mendidih dan berubah menjadi uap adalah...',
    optionA: 'Mengembun',
    optionB: 'Menguap',
    optionC: 'Menyublim',
    optionD: 'Mencair',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Pengharum ruangan yang lama kelamaan akan habis terkena udara, ini adalah contoh perubahan wujud...',
    optionA: 'Mencair',
    optionB: 'Mengembun',
    optionC: 'Menyublim',
    optionD: 'Menguap',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Apa yang terjadi jika gas dimasukkan ke dalam balon dan ditiupkan...',
    optionA: 'Balon akan menyusut',
    optionB: 'Balon akan mengembang ke segala arah',
    optionC: 'Gas tidak bisa masuk ke dalam balon',
    optionD: 'Balon akan tetap kecil dan tidak berubah',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Proses perubahan wujud benda yang menyebabkan pembentukan salju dari uap air di udara adalah contoh dari...',
    optionA: 'Mengembun',
    optionB: 'Menyublim',
    optionC: 'Membeku',
    optionD: 'Mengkristal',
    correctAnswer: 'D',
  },
  {
    question: 'Salah satu contoh perubahan wujud menyublim adalah...',
    optionA: 'Es batu mencair',
    optionB: 'Kapur barus menguap',
    optionC: 'Minyak menguap saat dipanaskan',
    optionD: 'Air berubah menjadi es',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Manakah pernyataan berikut yang benar mengenai benda cair...',
    optionA: 'Benda cair memiliki bentuk dan volume yang tetap',
    optionB: 'Benda cair bisa berubah bentuk sesuai dengan wadahnya',
    optionC: 'Benda cair tidak dapat mengalir',
    optionD: 'Benda cair tidak memiliki massa',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Contoh benda gas dalam kehidupan sehari-hari adalah...',
    optionA: 'Batu bata',
    optionB: 'Es batu',
    optionC: 'Udara',
    optionD: 'Kayu',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Proses perubahan wujud yang terjadi saat air yang ada di dalam gelas mengembun pada bagian luar gelas adalah contoh dari...',
    optionA: 'Menyublim',
    optionB: 'Menguap',
    optionC: 'Mengembun',
    optionD: 'Mencair',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Salah satu contoh benda padat yang bisa diubah bentuknya adalah...',
    optionA: 'Es batu',
    optionB: 'Air',
    optionC: 'Tanah liat',
    optionD: 'Minyak',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Proses perubahan wujud yang terjadi ketika lilin yang dipanaskan akan mencair dan kembali mengeras adalah contoh dari...',
    optionA: 'Mencair dan membeku',
    optionB: 'Menguap dan mengembun',
    optionC: 'Menyublim dan mengembun',
    optionD: 'Mengkristal dan menguap',
    correctAnswer: 'A',
  },
  {
    question: 'Ketika es batu dibiarkan di suhu ruangan, es tersebut akan mencair. Ini adalah contoh perubahan wujud dari...',
    optionA: 'Padat ke gas',
    optionB: 'Gas ke padat',
    optionC: 'Padat ke cair',
    optionD: 'Cair ke gas',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Apa yang terjadi pada air jika dipanaskan terus menerus hingga mendidih...',
    optionA: 'Air akan mengembun',
    optionB: 'Air akan mencair',
    optionC: 'Air akan menguap',
    optionD: 'Air akan membeku',
    correctAnswer: 'C',
  },
  {
    question: 'Manakah dari berikut ini yang merupakan contoh perubahan wujud benda yang terjadi akibat pendinginan...',
    optionA: 'Mencair',
    optionB: 'Mengembun',
    optionC: 'Menguap',
    optionD: 'Menyublim',
    correctAnswer: 'B',
  },
  {
    question: 'Proses perubahan wujud yang menyebabkan air laut berubah menjadi butiran-butiran garam adalah contoh dari...',
    optionA: 'Mengembun',
    optionB: 'Menyublim',
    optionC: 'Mengkristal',
    optionD: 'Mencair',
    correctAnswer: 'C',
  },
];
